\documentclass{opaper}

\begin{document}
    \s{(1d) Является ли линейное пространство $X = \mathbb{R}^2$ нормированным,
    если для $x = (\xi_1,\xi_2)\in X$:\\
    $\|x\| = max\{|\xi_1+2\xi_2|;|\xi_1-\xi_2|\}$?}\\\\
    \pp{Решение:}\\\\
    \pp{Аксиома 1:}
    \f{
        \|x\| = 0\\
        max\{|\xi_1+2\xi_2|;|\xi_1-\xi_2|\} = 0\\
        \begin{cases}
            |\xi_1+2\xi_2| = 0\\
            |\xi_1-\xi_2| = 0
        \end{cases}\eq\quad\begin{cases}
            \xi_1+2\xi_2 = 0\\
            \xi_1-\xi_2 = 0
        \end{cases}\eq\quad\begin{cases}
            \xi_1 = 0\\
            \xi_2 = 0
        \end{cases}\eq\quad x = 0
    }
    \pp{Аксиома 1 выполнена. Аксиома 2:}
    \f{
        \forall\lm\in\mathbb{C}\quad\|\lm x\| = |\lm|\|x\|\\
        max\{|\lm\xi_1+\lm2\xi_2|;|\lm\xi_1-\lm2\xi_2|\} = |\lm| max\{|\xi_1+2\xi_2|;|\xi_1-\xi_2|\}\\
        max\{|\lm||\xi_1+2\xi_2|;|\lm||\xi_1-\xi_2|\} = |\lm| max\{|\xi_1+2\xi_2|;|\xi_1-\xi_2|\}\\
        |\lm|max\{|\xi_1+2\xi_2|;|\xi_1-\xi_2|\} = |\lm| max\{|\xi_1+2\xi_2|;|\xi_1-\xi_2|\}
    }
    \pp{Аксиома 2 выполнена. Аксиома 3:}
    \f{
        \forall x,y\in X \quad [x = (\xi_1,\xi_2), y = (\eta_1,\eta_2)] \quad\|x+y\|\leqslant\|x\|+\|y\|\\
        \|x+y\| = max\{|(\xi_1+\eta_1)+2(\xi_2+\eta_2)|;|(\xi_1+\eta_1)-(\xi_2+\eta_2)|\}\\
        = max\{|(\xi_1+2\xi_2)+(\eta_1+2\eta_2)|;|(\xi_1-\xi_2)+(\eta_1-\eta_2)|\}\\
        \|x\|+\|y\| = max\{|\xi_1+2\xi_2|;|\xi_1-\xi_2|\} + max\{|\eta_1+2\eta_2|;|\eta_1-\eta_2|\}\\\\
        \|x+y\| \leqslant \|x\|+\|y\|\quad\eq\quad
            max\{|(\xi_1+\eta_1)+2(\xi_2+\eta_2)|;|(\xi_1+\eta_1)-(\xi_2+\eta_2)|\}\leqslant\\
            \leqslant max\{|\xi_1+2\xi_2|;|\xi_1-\xi_2|\} + max\{|\eta_1+2\eta_2|;|\eta_1-\eta_2|\}
    }
    \pp{Рассмотрим $\|x\|$ с точки зрения логики выбора максимума.}
    \f{
        |\xi_1+2\xi_2|\lessgtr|\xi_1-\xi_2|\\
        (\xi_1+2\xi_2)^2\lessgtr(\xi_1-\xi_2)^2\\
        (\xi_1^2 + 4\xi_1\xi_2 + \xi_2^2) - (\xi_1^2 - 2\xi_1\xi_2 + \xi_2^2)\lessgtr 0\\
        6\xi_1\xi_2\lessgtr 0\\
        \xi_1\xi_2\lessgtr 0
    }
    \pp{Таким образом, левый модуль выбирается, если знаки $\xi_1$ и $\xi_2$ одинаковы, правый - когда различны.}
    \pp{Рассмотрим это в контексте нормы $\|x+y\|$:}
    \f{
        (\xi_1+\eta_2)(\eta_1+\xi_2)\lessgtr 0
    }
    \pp{1. Очевидно, что когда знаки $\xi_1, \xi_2, \eta_1, \eta_2$ равны, то из $(3)$ получаем:}
    \f{
        |(\xi_1+2\xi_2)+(\eta_1+2\eta_2)| \leqslant |\xi_1+2\xi_2| + |\eta_1+2\eta_2|
    }
    \pp{Неравенство треугольника в этом случае выполняется.}\\\\
    \pp{
        2. На этом моменте я понял, что логику выбора максимума, кажется, учитывать себе дороже (необходимо рассмотреть немногим менее 16 случаев).\\
        Мы имеем по 2 способа выбора каждого из максимумов, следовательно, можно перебрать все эти 8 неравенств (оставшиеся 7, точнее) и посмотреть на результат.
    }
    \f{
        \agg{
            \sys {
                |(\xi_1+2\xi_2)+(\eta_1+2\eta_2)| \geqslant |(\xi_1+\eta_1)-(\xi_2+\eta_2)|\\
                \agg {
                    \sys {
                        |\xi_1+2\xi_2| \geqslant |\xi_1-\xi_2|\\
                        \agg {
                            \sys {
                                |\eta_1+2\eta_2| \geqslant |\eta_1-\eta_2|\\
                                |(\xi_1+2\xi_2)+(\eta_1+2\eta_2)| \leqslant |\xi_1+2\xi_2| + |\eta_1+2\eta_2| \quad [1]
                            }\\
                            \sys {
                                |\eta_1+2\eta_2| < |\eta_1-\eta_2|\\
                                |(\xi_1+2\xi_2)+(\eta_1+2\eta_2)| \leqslant |\xi_1+2\xi_2| + |\eta_1-\eta_2| \quad [2]
                            }
                        }
                    }\\
                    \sys {
                        |\xi_1+2\xi_2| < |\xi_1-\xi_2|\\
                        \agg {
                            \sys {
                                |\eta_1+2\eta_2| \geqslant |\eta_1-\eta_2|\\
                                |(\xi_1+2\xi_2)+(\eta_1+2\eta_2)| \leqslant |\xi_1-\xi_2| + |\eta_1+2\eta_2| \quad [3]
                            }\\
                            \sys {
                                |\eta_1+2\eta_2| < |\eta_1-\eta_2|\\
                                |(\xi_1+2\xi_2)+(\eta_1+2\eta_2)| \leqslant |\xi_1-\xi_2| + |\eta_1-\eta_2| \quad [4]
                            }
                        }
                    }
                }
            }\\
            \sys {
                |(\xi_1+2\xi_2)+(\eta_1+2\eta_2)| < |(\xi_1+\eta_1)-(\xi_2+\eta_2)|\\
                \agg {
                    \sys {
                        |\xi_1+2\xi_2| \geqslant |\xi_1-\xi_2|\\
                        \agg {
                            \sys {
                                |\eta_1+2\eta_2| \geqslant |\eta_1-\eta_2|\\
                                |(\xi_1+\eta_1)-(\xi_2+\eta_2)| \leqslant |\xi_1+2\xi_2| + |\eta_1+2\eta_2| \quad [5]
                            }\\
                            \sys {
                                |\eta_1+2\eta_2| < |\eta_1-\eta_2|\\
                                |(\xi_1+\eta_1)-(\xi_2+\eta_2)| \leqslant |\xi_1+2\xi_2| + |\eta_1-\eta_2| \quad [6]
                            }
                        }
                    }\\
                    \sys {
                        |\xi_1+2\xi_2| < |\xi_1-\xi_2|\\
                        \agg {
                            \sys {
                                |\eta_1+2\eta_2| \geqslant |\eta_1-\eta_2|\\
                                |(\xi_1+\eta_1)-(\xi_2+\eta_2)| \leqslant |\xi_1-\xi_2| + |\eta_1+2\eta_2| \quad [7]
                            }\\
                            \sys {
                                |\eta_1+2\eta_2| < |\eta_1-\eta_2|\\
                                |(\xi_1+\eta_1)-(\xi_2+\eta_2)| \leqslant |\xi_1-\xi_2| + |\eta_1-\eta_2| \quad [8]
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        }\then\\\\
        \then \begin{gathered}
            1)\quad |(\xi_1+2\xi_2)+(\eta_1+2\eta_2)| \leqslant |\xi_1+2\xi_2| + |\eta_1+2\eta_2|\\
            2)\quad |(\xi_1+2\xi_2)+(\eta_1+2\eta_2)| \leqslant |\xi_1+2\xi_2| + |\eta_1-\eta_2|\\
            3)\quad |(\xi_1+2\xi_2)+(\eta_1+2\eta_2)| \leqslant |\xi_1-\xi_2| + |\eta_1+2\eta_2|\\
            4)\quad |(\xi_1+2\xi_2)+(\eta_1+2\eta_2)| \leqslant |\xi_1-\xi_2| + |\eta_1-\eta_2|\\
            5)\quad |(\xi_1+\eta_1)-(\xi_2+\eta_2)| \leqslant |\xi_1+2\xi_2| + |\eta_1+2\eta_2|\\
            6)\quad |(\xi_1+\eta_1)-(\xi_2+\eta_2)| \leqslant |\xi_1+2\xi_2| + |\eta_1-\eta_2|\\
            7)\quad |(\xi_1+\eta_1)-(\xi_2+\eta_2)| \leqslant |\xi_1-\xi_2| + |\eta_1+2\eta_2|\\
            8)\quad |(\xi_1+\eta_1)-(\xi_2+\eta_2)| \leqslant |\xi_1-\xi_2| + |\eta_1-\eta_2|
        \end{gathered}
    }
    \pp{
        1) См. выше\\
        2) $|\eta_1+2\eta_2| < |\eta_1-\eta_2| \qthen |\xi_1+2\xi_2| + |\eta_1+2\eta_2| < |\xi_1+2\xi_2| + |\eta_1-\eta_2| \qthen [1] $\\
        3) $|\xi_1+2\xi_2| < |\xi_1-\xi_2| \qthen |\xi_1+2\xi_2| + |\eta_1+2\eta_2| < |\xi_1+2\xi_2| + |\eta_1-\eta_2| \qthen [1]$\\
        4) $[2] \quad\&\quad [3] \qthen [1]$\\\\
        $|(\xi_1+\eta_1)-(\xi_2+\eta_2)| = |(\xi_1-\xi_2)+(\eta_1-\eta_2)| \leqslant |\xi_1-\xi_2|+|\eta_1-\eta_2|$ (по правилу треугольника)\\\\
        5) Из условий в соответствующей системе уравнений:
        \f {
            \sys {
                |\xi_1+2\xi_2| \geqslant |\xi_1-\xi_2|\\
                |\eta_1+2\eta_2| \geqslant |\eta_1-\eta_2|
            } \thenq |\xi_1-\xi_2|+|\eta_1-\eta_2| \leqslant |\xi_1+2\xi_2|+|\eta_1+2\eta_2| \qthen [1]
        }\bigskip\bigskip\bigskip
        6, 7 - Одно из слагаемых в правой части совпадает со слагаемым в левой части неравенства, второе больше
        соответствующего ему слагаемого по условию в соответствующей неравенству системе уравнений.\\
        8 - Слагаемые в левой и правой частях совпадают, поскольку неравенство нестрогое, оно также выполняется.\\\\
        Рассмотрев все возможные способы раскрыть $max$ в неравенстве $\|x+y\| \leqslant \|x\|+\|y\|$, получили, что в каждом их них
        неравенство выполняется. Следовательно, аксиома 3 выполнена.\\\\
        Линейное пространство $X$ является нормированным, так как для него выполняются все 3 аксиомы из определения нормированного пространства.
    }
\end{document}
